$V=\langle\textbf v_1,\cdots,\textbf v_n\rangle\ne0\implies\exists$ un sottoinsieme di vettori [[3.2.1 Indipendenza lineare|linearmente indipendenti]] di $\{\textbf v_1,\cdots,\textbf v_n\}$ che genera $V$
**Dimostrazione:**
$V=\langle\textbf v_1,\cdots,\textbf v_n\rangle$ per ipotesi. $\textbf v_1,\cdots,\textbf v_n$ [[3.2.1 Indipendenza lineare|linearmente indipendenti]] $\implies$ fine. Altrimenti un vettore $\textbf v_n$ è [[3.1.1 Combinazione lineare|combinazione lineare]] degli altri. Per $3.1.8$ abbiamo: $V=\langle\textbf v_1,\cdots,\textbf v_n\rangle=\langle\textbf v_1,\cdots,\textbf v_{n-1}\rangle$. $\textbf v_1,\cdots,\textbf v_{n-1}$ sono [[3.2.1 Indipendenza lineare|linearmente indipendenti]] $\implies$ fine. Possiamo ripetere questo procedimento un numero $n-1$ finito di volte, giungendo infine ad un insieme in cui nessun vettore è [[3.1.1 Combinazione lineare|combinazione lineare]] degli altri, ovvero ad un insieme di vettori linearmente dipendenti ($3.2.4$).