$V\wedge W$ spazi vettoriali. $\{\textbf v_1,\dots,\textbf v_n\}$ [[4.1.3 Base|base]] di $V$ e $\textbf w_1,\cdots\textbf w_n\in W\implies\exists!$ [[5.1.2 Applicazione lineare|applicazione lineare]] $L:V\to W|\ L(\textbf v_1)=\textbf w_1,\dots,L(\textbf v_n)=\textbf w_n$ 
**Dimostrazione:**
$\{\textbf v_1,\dots\textbf v_n\}$ [[4.1.3 Base|base]] di $V\implies\ \exists!\ \alpha_1,\dots\,\alpha_n|\ \textbf v=\alpha_1\textbf v_1,\dots,\alpha_n\textbf v_n$.
Verifichiamo che per l'[[5.1.2 Applicazione lineare|applicazione lineare]] $L(\textbf v)=\alpha_1\textbf w_1+\dots+\alpha_n\textbf w_n$ valghino le proprietà $1$ e $2$ della definizione [[5.1.2 Applicazione lineare|5.1.2]].
Siano $\textbf v=\alpha_1\textbf v_1+\dots+\alpha_n\textbf v_n$ e  $\textbf u=\mathcal B_1\textbf v_1+\dots+\mathcal B_n\textbf v_n$.
$\textbf v+\textbf u=(\alpha_1+\mathcal B_1)\textbf v_1+\cdots+(\alpha_n+\mathcal B_n)\textbf v_n$ e $\lambda\textbf v=\lambda\alpha_1\textbf v_1+\cdots+\lambda\alpha_n\textbf v_n$. Inoltre si dimostra $L(\textbf v+\textbf u)=L(\textbf v)+L(\textbf u)$ e $L(\lambda\textbf v)=\lambda L(\textbf v)$, quindi $L$ è un'[[5.1.2 Applicazione lineare|applicazione lineare]]. Dimostro l'unicità: supponiamo che $G$ sia un'[[5.1.2 Applicazione lineare|applicazione lineare]] $G:V\to W$ tale che $G(\textbf v_n)=\textbf w_n$ e che $L$ sia l'[[5.1.2 Applicazione lineare|applicazione lineare]] definita sopra. si ha che $G(\textbf v)=G(\alpha_1\textbf v_1+...+\alpha_n\textbf v_n)=\alpha_1G(\textbf v_1)+...+\alpha_nG(\textbf v_n)=\alpha_1\textbf w_1+...+\alpha_n\textbf w_n=L(\textbf v)$

Riassunta
$$\{\textbf v_1,\dots\textbf v_n\}\ \mathcal B_V\implies\exists!\ \alpha_1,\dots\,\alpha_n|\ \textbf v=\alpha_1\textbf v_1,\dots,\alpha_n\textbf v_n$$
$$\textup{Verifichiamo proprietà 1 e 2 delle applicazioni lineari}$$
$$\textbf v=\alpha_1\textbf v_1+\dots+\alpha_n\textbf v_n\ \wedge\ \textbf u=\beta_1\textbf v_1+\dots+\beta_n\textbf v_n$$
$$\textbf v+\textbf u=(\alpha_1+\beta_1)\textbf v_1+\cdots+(\alpha_n+\beta_n)\textbf v_n\ \wedge\ \lambda\textbf v=\lambda\alpha_1\textbf v_1+\cdots+\lambda\alpha_n\textbf v_n$$
$$L(\textbf v+\textbf u)=L(\textbf v)+L(\textbf u)\ \wedge\ L(\lambda\textbf v)=\lambda L(\textbf v)\implies L\textup{ applicazione lineare}$$
$$\textup{Dimostro l'unicità supponendo } \exists G:V\to W\ |\ G(\textbf v_n)=\textbf w_n\implies$$
$$G(\textbf v)=G(\alpha_1\textbf v_1+...+\alpha_n\textbf v_n)=\alpha_1G(\textbf v_1)+...+\alpha_nG(\textbf v_n)=\alpha_1\textbf w_1+...+\alpha_n\textbf w_n=L(\textbf v)$$