$F:\ V\to W$ [[5.1.2 Applicazione lineare|applicazione lineare]] $\implies  \dim V=\dim\textup{im}(\ker F)+\dim(\textup{im}\ L)$
**Dimostrazione:**
Sia $\{\textbf u_1,...,\textbf u_r\}$ una [[4.1.3 Base|base]] per il [[2.4.1 Sottospazio Vettoriale|sottospazio vettoriale]] $\ker L$. Per il teorema del completamento ($4.2.1$) possiamo completare tale insieme di vettori [[3.2.1 Indipendenza lineare|linearmente indipendenti]] ad una [[4.1.3 Base|base]] $\mathcal B$ di $V$. Sia $\mathcal B=\{\textbf u_1,...,\textbf u_r,\textbf w_{r+1},...,\textbf w_n\}$. Se proviamo che $\mathcal B_1=\{L(\textbf w_{r+1}),...,L(\textbf w_n)\}$ è una [[4.1.3 Base|base]] per $\textup{im}\ L$ il teorema è dimostrato, in quanto
$\dim\textup{im}(\ker L)=r,\\ \dim\textup{im} V=n, \\ \dim\textup{im}(\textup{im}\ L)=n-r$
(la [[4.2.3 Dimensione|dimensione]] di $\textup{im}\ L$ è il numero di vettori in una [[4.1.3 Base|base]] e $\mathcal B_1$ contiene $n-r$ vettori). Certamente $\mathcal B_1$ è un sistema di [[3.1.4 Definizione di generatori|generatori]] per $\textup{im}\ L$ per a proposizione $5.4.4$. Ora mostriamo che i vettori di $\mathcal B_1$ sono [[3.2.1 Indipendenza lineare|linearmente indipendenti]]. Sia $\alpha_{r+1}L(\textbf w_{r+1})+...+\alpha_nL(\textbf w_n)=0$ con $\alpha_{r+1}...\alpha_n \in \mathbb R$. Vogliamo dimostrare che $\alpha_{r+1}=...=\alpha_n=0$.
Sappiamo che $0=\alpha_{r+1}L(\textbf w_{r+1})+...+\alpha_nL(\textbf w_n)=L(\alpha_{r+1}\textbf w_1+...+\alpha_n\textbf w_n)$ e dunque $\textbf w=\alpha_{r+1}\textbf w_1+...+\alpha_n\textbf w_n\in\ker L$. Poiché $\ker L=\langle\textbf u_1,...,\textbf u_r\rangle$, possiamo scrivere $\textbf w$ nella forma $\textbf w=\alpha_{r+1}\textbf u_1+...+\alpha_n\textbf u_n$ con $\alpha_1,...,\alpha_r \in \mathbb R$. Quindi $\alpha_{r+1}\textbf w_1+...+\alpha_n\textbf w_n=\alpha_{r+1}\textbf u_1+...+\alpha_n\textbf u_n$. Da cui segue che $\alpha_{r+1}\textbf w_1+...+\alpha_n\textbf w_n-\alpha_{r+1}\textbf u_1+...+\alpha_n\textbf u_n=0$. $\mathcal B$ [[4.1.3 Base|base]] per $V\implies\alpha_1=...=\alpha_n=0$

Riassunta
$$\mathcal B=\{\textbf u_1,...,\textbf u_r\}\in\ker L\textup{. Possisamo completare tale base}$$
	$$\mathcal B'=\{\textbf u_1,...,\textbf u_r,\textbf w_{r+1},...,\textbf w_n\}\textup{. Proviamo che }\mathcal B'=\{L(\textbf w_{r+1}),...,L(\textbf w_n)\}=\mathcal B(\textup{im }L)$$
	$$\textup{in quanto dim(ker L)}=r, \textup{dim(im V)}=n,\dim(\textup{im}\ L)=n-r$$
	$$\textup{mostriamo che i vettori di } \mathcal B' \textup{ sono linearmente indipendenti}$$
	$$\alpha_{r+1}L(\textbf w_{r+1})+...+\alpha_nL(\textbf w_n)=0\textup{, dimostriamo che }\alpha_{r+1}=...=\alpha_n=0$$
	$$0=\alpha_{r+1}L(\textbf w_{r+1})+...+\alpha_nL(\textbf w_n)=L(\alpha_{r+1}\textbf w_1+...+\alpha_n\textbf w_n)\implies$$
	$$\textbf w=\alpha_{r+1}\textbf w_1+...+\alpha_n\textbf w_n\in\ker L
	=\langle\textbf u_1,...,\textbf u_r\rangle\implies$$
	$$\textbf w=\alpha_{r+1}\textbf u_1+...+\alpha_n\textbf u_n\implies\alpha_{r+1}\textbf w_1+...+\alpha_n\textbf w_n-\alpha_{r+1}\textbf u_1+...+\alpha_n\textbf u_n=0$$
	$$\mathcal B\textup{ base di }V\implies\alpha_1=...=\alpha_n=0$$